(干涉內政) 中国駐波蘭大使：若棄華為 波蘭將損失85億歐元 而華為損失不詳

美國拉攏歐洲盟友封殺中國通訊設備商華為之際，中方加大反擊，官方《環球時報》報道，中國駐波蘭大使劉光源表示，華為對波蘭不構成任何威脅，若波蘭放棄華為，將會損失85億歐元。

美國要求波蘭政府將華為排除在5G建設之外，劉光源近日接受《環球時報》專訪時稱，華為對波蘭不構成任何威脅，強調網絡安全是個技術問題，而非政治問題，要用事實說話。他稱，華為在波蘭經營15年來，從未出現過任何安全問題，不能接受任何針對中國特定企業出台的歧視性措施。

經營15年 無任何安全問題

他又稱，華為堅持依法依規經營，在當地創造可觀的經濟社會效益，華為在中東歐和北歐的地區總部設在華沙，在波蘭的員工總數超過900人，2/3來自本地。

他指出，如果波蘭放棄華為，會對波蘭經濟帶來85億歐元的損失，波蘭民眾通信成本將上漲2倍以上，5G網絡建設進程將延遲2至3年，波蘭經濟數字化進程將落後於他國。

劉光源又提到，企圖以政治手段干預經濟行為，違反世貿組織規則，干擾公平競爭的國際市場秩序，會打擊包括中企在內的全球化企業在波蘭的投資信心。

中波建交70年 促兩國關係再上新台階

對於少數美國官員指摘中國企業，被指挑撥中國與他國關係，劉光源表示，「這種情況我們必須站出來說話」。

今年是中波建交70周年，劉光源說，中波兩國合作前景廣闊，中國在新能源、高新科技等領域擁有先進解決方案，雙方可積極開展聯合研究，希望雙方抓住機遇，在「一帶一路」建設和「16+1合作」框架下深挖合作潛力，推動中波全面戰略夥伴關係再上新台階。

他還提到，基於各種歷史和現實原因，兩國民眾對彼此的了解仍較有限，部分波蘭人對中國認識較片面，甚至停留在幾十年前，強調民心相通是兩國關係的根基。

玩盜版嘅中國人要抵制巫師123了，波蘭國企嚇到吃手手